我係陪審團的話：會裁定彥霖係死於謀殺！

我唔會理法官的所謂引導
而家係我決定，唔係法官決定呀！

【有線新聞】少女陳彥霖死因研訊裁判官引導陪審團，指無證據顯示陳彥霖是非法被殺，要達到死於自殺裁決，亦不是毫無合理疑點，可考慮裁定為死於意外或存疑，陪審團正退庭商議。

陳彥霖母親早上經特別通道進入法庭，裁判官開始引導2男3女陪審團。裁判官指，明顯無直接證據證明，陳彥霖最後失蹤時間至遺體被發現之間發生甚麼事。裁判官指閉路電視片段顯示，陳彥霖去年9月19日、晚上約7時10分最後出現在善明邨、向彩明街方向，但知專畢業生陳家俊作供稱，約7時20分看見她在調景嶺站赤腳行，時間有出入，陪審團要決定是證人記錯、閉路電視時間有誤差，還是陳彥霖曾折返港鐵站。
裁判官指無證據顯示陳彥霖是受襲擊致死、與人有仇怨、參與任何活動令人身受傷害或受任何藥物或毒品影響，因此無證據指令陪審團作出非法被殺的裁決。
要裁定死於自殺必須達到毫無合理疑點，雖然精神科醫生何美怡指陳彥霖有思覺失調症狀，會增加自殺傾向，但與其他證人證供不相符，因此不會指令陪審團就死於自殺作裁決。
裁判官指陪審團可考慮裁定為死於意外或存疑，雖然無可能知道陳彥霖下水的位置和發生甚麼事，但要推斷受傷或死亡的情況、有無可能遇溺，如果考慮所有情況，認為未能揭示死亡原因，則是存疑裁決，但重申存疑裁決是法庭不想達至的裁決。
裁判官準備了17條問題給陪審團商討，他們須達至大比數，即最少3比2裁決。

冇証據點死於謀殺
點都係死因存疑

True
乜都跟法官引導
不如唔好要陪審團

記住陪審團話事

Push

要堅係己見呀

邊個謀殺先得架
唔係你話點就點
要符合法律原則先得

講真冇可能判到非法被殺
一定唔夠證據 因為有都比黑警毀滅晒
所以現實d睇死因存疑已經係最理想既裁決

陪審團只係layman
當然要聽法官引導

要有自己決定
一定跟法官引導就唔洗要陪審團啦

大把區院法官係唔夠証據下都判有罪啦

係 要講埋係邊個做！ 希望佢地講出嚟

今時今日講法律原則
一起你底 明曬 block

【彥霖案】證物消失?

如果我係陪審團，結案時會強烈譴責警方調查馬虎！

冇兇器 冇兇手 點判斷係謀殺

我都認為係他殺

假膠扮五毛 都幾撚無聊

黑心d講班陪審團應該都精心挑選過黎

法官只係負責解釋法律俾陪審員聽，決定係陪審員決定
判刑由法官按法律同嚴重程度判

裁判官想點判就點判